如果當年亞歷山大帝國決定東征唔係西征 戰國七雄頂唔頂得住?

會唔會行山都行撚死佢?

佢不嬲都東征啦 唔係點去印度

乜亞歷山大唔係由希臘嗰邊東徑過嚟

戰線咁長點補給

就係打到印度d軍佬都頂唔順逼大帝撒軍

btw 馬其頓帝國呀
乜X野亞歷山大帝國

當年就算佢繼續打入去東邊
都係秦最東 最有利
好似天時地利人和都係秦成為贏家咁

秦比義渠打過啦，根本打唔入

過完珠穆朗瑪峰 仲有幾多人

秦唔係西咩？齊先係東

利申：理科仔

講錯左
記得係西面但講左東
因為王騎講左東征

仲有成班遊牧民族喎
由蒙古高原一路向西掃過去係遊牧民族地頭黎架喎，唔易打架

以古代帝國來講

阿歴山大 差唔多到達補給極限

呢個帝國形狀
都像阿契美尼德

非洲受制尼羅河
向東受制阿富汗，印北山區

會比秦軍弩陣殺到仆街

仲有一大班匈奴人

我諗馬其頓士兵要東征到中國
橫過喜馬拉雅山脈或者由東南亞熱帶雨林又好
黎到都死左一半 仲點打仗

波斯同戰國之間仲有個青藏高原喺度
除非亞歷山大有咁強大嘅軍力同補充逐個印北國家KO再喺雲貴高原去
唔係嘅話要入中原最快一定要經嗰度
依家就算係大隻佬搭火車上山都會有強烈高山反應
更何況當時要打仗行上去
不過以當時亞歷山大個軍隊可以過到伊朗高原都唔簡單
伊朗啲山閒閒地都3000-4000米，而且地形好複雜

明顯反話

當時人覆咗我啦

留名

係波斯落山去中亞草原→跨過天山去新疆都得掛？

就算你到左新疆
之後仲有個沙漠等緊你

古代新疆好似無咁乾，幾多綠洲下